\section{Space Invaders}
\lrec

\subsection{Player}

Legt grundlegende Funktionen der Spielfigur fest.

\begin{lstlisting}[firstnumber=1]
class Player {
	
	int xPosition;
	int speed;
	int direction;
		
	public Player() {
		xPosition = 250;
		speed = 5;
		direction = 0;
	}
	
	void show() {
		fill(255);
		stroke(0);
		rect(xPosition, 450, 12, 40);
	}
	
	void move() {
		if (xPosition <= 480 && direction == 1) {
			xPosition = xPosition + direction * speed;
		} else if (xPosition >= 10 && direction == -1) {
			xPosition = xPosition + direction * speed;
		} 
	}
		
	void setDirection(int dir) {
		direction = dir;
	}
		
	int getXPosition() {
		return xPosition;
	}
}
	
\end{lstlisting}
	
\subsection{Enemy}
	
Ähnelt der Klasse Player, verfügt allerdings über eine änderbare yPosition und braucht keine verstellbare Geschwindigkeit.
	
\begin{lstlisting}[firstnumber=1]
class Enemy {
		
	int xPosition, yPosition;
	int dir;
			
	Enemy(int x, int y) {
		xPosition = x;
		yPosition = y;
		dir = 1;  
	}
\end{lstlisting}
	
	Auf der nächsten Seite geht's weiter...
	
	\pagebreak
	
\begin{lstlisting}[firstnumber=9]		
	void show() {
		fill(180, 30, 30);
		stroke(0);
		circle(xPosition, yPosition, 25);
	}
			
	void move(){   
		xPosition += dir;
	}
		
	void changeDirection(){
		dir *= -1;
	}
			
	void down(){
		yPosition += 20;
	}
			
	boolean bottom(){
		return (yPosition > 420);
	}
			
	boolean edge(){
		return (xPosition > 450 || xPosition < 50); 
	}
			
	int getX() {
		return xPosition;
	}
			
	int getY() {
		return yPosition;
	}
}
		
\end{lstlisting}

\subsection{Bullet}

Dies sind die Geschosse, mit denen die Spielfigur die Aliens angreifen kann.

\begin{lstlisting}[firstnumber=1]
class Bullet {
		
	int xPosition, yPosition;
	int speed;
	boolean isShooting;
		
	Bullet() { 
		yPosition = 460;
		speed = 3;
		isShooting = false;
	}
		
	void show() {
		fill(250);
		stroke(0);
		circle(xPosition + 6, yPosition, 10);
	}
	\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=15]
		
	void move() {
		yPosition -= speed;
		if (yPosition < -10) {
			reset();
		}
	}
		
	void reset(){
		isShooting = false;
		yPosition = 460;
	}
		
	void shoot(int x) {
		xPosition = x;
		isShooting = true;
	}
		
	boolean isShooting() {
		return isShooting;
	}
		
	int getX() {
		return xPosition;
	}
		
	int getY() {
		return yPosition;
	}
}
	
\end{lstlisting}
		

\subsection{Spielverhalten, weitere Logik}

Aktuell tun unsere Klassen noch nicht viel. Erst durch weiteren Code werden ihre Bewegungen tatsälich ausgelöst.

Hier wird durch die Anweisungen in der \code{draw()}-Funktion und Events wie \code{keyPressed} aus den bisherigen Elementen ein Spiel.

\subsubsection{Setup}

Initalisierung globaler Variablen und Setzen des Spielfeldes.
 
\begin{lstlisting}[firstnumber=1]
//Hier stehen die Variablen die wir global anlegen.
//Dazu haben wir eine Variable vom Typ "Player", "Bullet" und eine Liste vom Typ "Enemy".
//Die Typen sind selbstangelegte Klassen.

Player player;
Bullet bullet;
ArrayList<Enemy> enemies;

//Diese Methode wird beim Start des Programms einmal ausgeführt. 
//Das eignet sich für initalisierung von Variablen sehr gut.
void setup() {
	//Größe des Programms in (x, y) Pixel
	size(500, 500); 
	
\end{lstlisting}

Auf der nächsten Seite geht's weiter...

\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=12]
	//Initialisierung der Variablen
	player = new Player();
	bullet = new Bullet();
	enemies = new ArrayList<Enemy>(); 
	
	//Schleife um neue Objekte vom Typ "Enemy" in die Liste "enemies" einzufügen.
	//Pro Schleifendurchlauf werden 2 Objekte eingefügt und die Koordinaten des "Enemy"
	//werden als Parameter übergeben (Die Zahlen in den Klammern). 
	for (int i=0; i<6; i++) {
		enemies.add(new Enemy(75 + 50*i, 100));
		enemies.add(new Enemy(75 + 50*i, 150));
	}
}
		
		\end{lstlisting}
		
		
		\subsubsection{Draw}
		Bewegungen und Spiellogik
		
\begin{lstlisting}[firstnumber=24]
//Diese Methode wird regelmäßig aufgerufen, eignet sich um Informationen 
//dauerhaft abzurufen und alles auf die graphische Oberfläche abzubilden
void draw() {	//Farbe des Hintergrunds
	background(50);
	
	//Methoden der Player-Klasse um den Spieler anzuzeigen und ggf. zu bewegen.
	player.show();
	player.move();
			
	//Schleife durch die Liste der "Enemies" um alle Objekte anzuzeigen und zu bewegen.
	//  Die .size() Methode einer Liste gibt die Anzahl der enthaltenen Elemente zurück
	//  Die Liste.get(x) Methode gibt das Objekt der Liste an der stelle x zurück.
	for (int i=0 ; i<enemies.size() ; i++) {
		enemies.get(i).show();
		enemies.get(i).move();
					
		//Die If-Abfrage wird benötigt um zu überprüfen ob eines der "Enemy"-Objekte sich am Rand
		//des Programms befindet: 
		//  Sollte das der Fall sein wird nochmal eine Schleife durch alle Elemente der Liste durchlaufen,
		//  sodass jeder "Enemy" die Richtung wechselt und sich nach unten bewegt.
			if (enemies.get(i).edge()) {
				for (int k = 0 ; k<enemies.size() ; k++) {
					enemies.get(k).changeDirection();
					enemies.get(k).down();
				}
			}
		
		\end{lstlisting}
		Auf der nächsten Seite geht's weiter...
		
		\pagebreak
		
		\begin{lstlisting}[firstnumber=48]	
			//Diese If-Abfrage überprüft bei jedem Schleifendurchlauf für jedes Element, ob es sich am unterem Rand
			//des Programms befindet: Sollte das passieren hat man Verloren und das Programm wird beendet.
			if (enemies.get(i).bottom()) {
				exit();
			}	
		}

		//Diese If-Abfrage überprüft, ob das "Bullet"-Objekt geschossen wurde:
		//Wenn ja, dann wird das Objekt angezeigt und auch bewegt.
			if (bullet.isShooting()) {
				bullet.show();
				bullet.move();
					
				//Die Schleife wird genutzt, um Kollisionen zu erkennen.
				//Sollte die Distanz der "Bullet" kleiner 20 sein zu einem der "Enemies", dann
				//wird das "Enemy"-Objekt aus der Liste entfernt und die Methode .isShoot(false) aus 
				//der Bullet-Klasse aufgrufen um das Objekt zu "deaktivieren"
				//Kreis-kreis abstand berechnung
				for (int i=0; i< enemies.size(); i++) {
					if (dist(bullet.getX(), bullet.getY(), enemies.get(i).getX(), enemies.get(i).getY()) < 20) {
						enemies.remove(i);
						bullet.reset();
					}
				}
			}
		}
	
\end{lstlisting}


\subsubsection{Events}
Spielerinteraktion

\begin{lstlisting}[firstnumber=72]
			
	//Diese Methode wird immer aufgerufen wenn eine Taste gedrückt wird
	void keyPressed() {
	//Für die Taste 'a' wird die Richtung des Spielers auf "-1" gesetzt.
	if (key == 'a') {
		player.setDirection(-1);
	}	
	//Für die Taste 'd' wird die Richtung des Spielers auf "1" gesetzt.  
	if (key == 'd') {
		player.setDirection(1);
	}
	//Für die Taste ' ' (Leertaste) wird überprüft ob bereits geschossen wurde und
	//schießt dementsprechend eine neuen Schuss an der X-Koordinate des Spieler kreiert.
	if (key == ' ') {
		if (!bullet.isShooting()) {
			bullet.shoot(player.getXPosition());
		}
	}
}
				\end{lstlisting}
		Auf der nächsten Seite geht's weiter...
	
\pagebreak

\begin{lstlisting}[firstnumber=90]	
//Diese Methode wird immer aufgerufen wenn eine Taste losgelassen wird.
//Ist die Taste ein 'a' oder 'd'  wird die Richtung des Spieler auf 0 gesetzt. 
void keyReleased() {
	if (key == 'a' || key == 'd') {
		player.setDirection(0);
	}
}		
\end{lstlisting}